# Task 6 #

This source for Educational Only

### Задание ###
 
4.1. Ознакомиться с опциями компилятора gcc, методикой отладки программ.

4.2. Для вариантов заданий написать и отладить программу, реализующую порожденный процесс.

4.3. Для вариантов заданий написать и отладить программу, реализующую родительский процесс, вызывающий и отслеживающий состояние порожденных процессов - программ (ждущий их завершения или уничтожающий их, в зависимости от варианта).

4.4. Для вариантов заданий написать и отладить программу, реализующую родительский процесс, вызывающий и отслеживающий состояние порожденных процессов - функций (ждущий их завершения или уничтожающий их, в зависимости от варианта).

### Вариант ###

2. Умножение матрицы на вектор. Обработка одной строки матрицы - в порожденном процессе.

### Методические указания ###

3.1. Для ознакомления с опциями компилятора gcc, описанием функций языка С используйте инструкции man и info.

3.2. Для отладки программ удобно использовать встроенный редактор файлового менеджера Midnight Commander (MC), выделяющий цветом различные языковые конструкции и указывающий в верхней строке экрана положение курсора в файле (строка, столбец).

3.3. В файловом менеджере Midnight Commander имеется буфер команд, вызываемый сочетанием клавиш <ESС> - H, перемещение по которому производится стрелками управления курсором (вверх и вниз). Для вставки команды из буфера в командную строку используется клавиша <Enter>, для редактирования команды из буфера - клавиши <- и ->, <BackSpace> и <Delete>.

3.4. Помните, что текущая директория не содержится в path, поэтому из командной строки необходимо запускать программу как "./print_pid". В MC достаточно навести курсор на файл и нажать <Enter>.

3.5. Для просмотра результата выполнения программы используйте сочетание клавиш <Ctrl> - O. Они работают и в режиме редактирования файла.

3.6. Для компилятора gcc имеется интерактивный  отладчик gdb.

3.7. Для протоколирования результатов выполнения программ целесообразно использовать перенаправление вывода с консоли в файл: ./test > result.txt

3.8. Для доступа к файлам на сервере Linux, применяйте протокол ftp, клиентская программа которого имеется в Windows и встроена в файловые менеджеры FAR и TotalCommander. При этом учетная запись и пароль те же, что и при подключении по протоколу ssh.

### Author ###

Erdeni Tsyrendashiev
